聶德權：港人須接受及知道香港是共產黨揸旗 愛國定愛黨是鳩旦啦

聶德權：港人須接受及知道國家執政黨是共產黨

公務員事務局長聶德權在本台節目表示，港澳辦主任夏寶龍有關「愛國者治港」的講話，是重申特首、行政會議成員、立法會議員、非政權性的區域組織，以及公務人員等政治體制內的人員，本身都要是愛國者，最基本的要求是，要擁護《基本法》及效忠特區。

聶德權說，香港法律和公務員制度等，雖然與內地不同，但香港作為國家治理體制的一部份，必須清晰接受及知道國家執政黨是共產黨。被問到是否一直都愛黨，聶德權就指，自己一直很清楚國家的政治體制、特區的憲制地位，以及回歸後的憲制秩序。

原文網址：

被問到是否一直都愛黨，聶德權就指，自己一直很清楚國家的政治體制、特區的憲制地位，以及回歸後的憲制秩序。

清楚體制可以係知道有好多問題，唔等於愛喎

講到明

咁林鄭愛唔愛黨？

共產黨係一個堅定的無神論政黨。信奉馬克思唯物主義及科學無神論。不接受有神論及唯心論。

林鄭信奉天主教，不真心愛黨。